餐飲業(炒散)係咪on9?

五六年前，講緊最低工資仲係得$32
一般兼職都係35-40蚊
炒散已經大約50-60蚊
因為炒散多數較攰
體力勞動
當時學生時期靠炒散都可以賺唔少

到今時今日
大部份兼職都上到去50-60蚊
居然炒散係一蚊都無加過
好多企硬係$55/hr左右
低能
可惜偏偏依然有好多人
講緊嘅除咗係學生
仲有好多中年男女
佢地無其他經驗
唯有繼續炒

一句講晒
餐飲業正仆街

利申: 岸已上 純粹睇單過眼

有人肯做,有乜計

打錯 睇唔過眼

就係呢個問題
總有人頂爛市

炒散即pay 有d等錢洗咪會番

以家普遍都70up

最on9係啲仆街蛇頭又串柒柒咁
明明係間餐廳出糧又唔係啲蛇頭出 但佢地就又串又on9 炒散真係俾狗做

巴打邊到搵 我都想搵呢啲炒散返下

炒散優點就係時間自由
又有得即pay或者一星期出一次
人工冇點變但都仲有大把工出得低過佢
都幾可悲

好多工都時間自由
有得即pay的確係最大優點

酒吧 60
做到隻狗咁
但上司 同事都好好
所以有其他高水工都唔做
但開始後悔

中菜 識炒飯 $70/hr up

都係無加過
5年前70蚊 宜家都係70